休班警涉刑恐妻親友 官憂證人受擾拒批保釋

男警和妻子分開後，疑就照顧兩名子女的問題，和妻子娘家起爭執。男警在休班期間的3天內，涉嫌連番襲擊和恐嚇3名妻子娘家的男親友，以及毀壞親友們的電器等財物。涉案39歲報稱警員的被告余海坤，被控以普通襲擊、刑事恐嚇和刑事損壞共4罪。案件原定今天(30日)在粉嶺法院開審，但被告的代表大律師指需更多時間索取指示，案件押後至2月13日再訊，被告繼續還押。

辯方替被告申請保䆁，但裁判官指本案非單一事件，而是接連發生，並擔心若被告獲得保䆁，會干擾證人，遂拒絕辯方的申請。

被告余海坤被控於去年11月4日襲擊和刑事恐嚇男子朱贊熹。被告亦被控於同日在某單位內損壞陳卓飛的抽濕機、電風扇和木門。被告又涉於同月6日刑事恐嚇男子陳樹榮。而陳卓飛和陳樹榮是父子。

dllm